---
title: "Sèrie 2000 del Ferrocarril Metropolità de Barcelona"
---
## Creador

* Marc Riera

## Característiques tècniques

* Any de construcció: 1992
* Constructor: CAF, MEINFESA, GEC-ALSTHOM
* Nombre de cotxes: 5 (tren continu)
* Presa de corrent: catenària o tercer carril a 1200 V
* Sistemes de seguretat: Tren Stop, ATP/ATO

## Característiques a l'OpenBVE

* Tren 2001-2002-R2301-2003-2004
* Cabina completament en 3D amb animacions
* Vista exterior i interior
* Plugin personalitzat (simulació dels sistemes ATP i ATO)
* Megafonia de la L3 inclosa

## Instal·lació

{{< download_obp train-2000 >}}

{{< openbve_notice >}}

## Imatges

<a href="/images/trens/2000/1.png" target="_blank"><img style="float: left; width: 49.5%; margin-right: 0.5%; margin-bottom: 1em;" src="/images/trens/2000/1.png" /></a><a href="/images/trens/2000/2.png" target="_blank"><img style="float: right; width: 49.5%; margin-left: 0.5%; margin-bottom: 1em;" src="/images/trens/2000/2.png" /></a>
